**约瑟夫·阿勒贝格**（****，），是一名隶属于纳粹德国国防军第3[山地师第](../Page/山地獵兵.md "wikilink")144山地團第2營的奧地利裔狙击手，活跃于第二次世界大战的[東部戰場](../Page/蘇德戰爭.md "wikilink")，至德國戰敗時個人获**257**人確認狙殺數。

## 生平

约瑟夫當初在1942年12月到東部戰場報到的時候，才只有18歲，是個[機槍兵](../Page/機槍.md "wikilink")；在[斯塔夫羅波爾之役中约瑟夫不幸受傷](../Page/斯塔夫羅波爾.md "wikilink")，不過他在養傷期間還嘗試擄獲一把蘇聯狙擊槍。最後他終於以狙擊的方式擊殺27人之後獲選進入[塞塔尔山](../Page/塞塔爾山.md "wikilink")（Seetaleralpe）接受狙擊訓練。

結訓後陸軍發配一把搭配放大6倍光學瞄準鏡的[Kar98k卡賓槍給约瑟夫](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")；不過约瑟夫宣稱他一直都使用他親自擄獲的俄製狙擊槍（很有可能是一把[莫辛-納甘步槍](../Page/莫辛-納甘步槍.md "wikilink")），後來才改用己方的Kar98k卡賓槍；至於[**瓦尔特**製造的](../Page/卡爾·瓦爾特運動槍有限公司.md "wikilink")[Gew
43步枪约瑟夫也會視情形而定](../Page/Gew_43步枪.md "wikilink")，用來執行任務。

约瑟夫在戰鬥中為人津津樂道的是，他會運用受訓時所學到的技巧，將一把去除掉傘布的傘骨架加上樹葉，然後將這把傘架在他面前，就變成了迷彩偽裝的隱體。這樣的隱體不僅輕便又可以在不用時收藏攜帶，並且幾乎到處都可以使用。

## 授獎

據說约瑟夫所獲頒的勳章中，地位崇高的是由陸軍[元帥](../Page/元帥.md "wikilink")[斐迪南·舍納爾](../Page/斐迪南·舍納爾.md "wikilink")（Ferdinand
Schörner）所頒發的，頒發日期為1945年，但是這一次頒獎卻沒有官方紀錄，因為在戰爭的最末期階段所有的事情都呈現混亂，除了存活下來的人能夠以回憶口述之外，文字紀錄的存在是不應該再強求的事。

## 結局

2005年，「東部戰場的狙擊手：騎士勳章得主泽普·阿勒贝格的回憶錄」（"Sniper on the Eastern Front: The
Memoirs of Sepp Allerberger, Knight's
Cross"，[ISBN](../Page/國際標準書號.md "wikilink")
1-84415-317-7；也可利用[Wikipedia:網路書源查詢](../Page/Wikipedia:網路書源.md "wikilink")）出版，本書由阿尔布雷希特·瓦克（Albrecht
Wacker）經由與约瑟夫的訪談後著作並且出版。其書內容透露当时的蘇聯士兵以自己战友屍體為食的情况。

## 參見

  - Albrecht Wacker (2005,2006), *Sniper on the Eastern Front: The
    Memoirs of Sepp Allerberger, Knight's Cross*. Pen & Sword Military.
  - Albrecht Wacker (2006), *Im Auge des Jägers: Der
    Wehrmachtsscharfschütze Josef Allerberger*. VS-Books.
  - [Snippers](https://archive.is/20070928174558/http://www.kgwiking.com/newsletter/Oct2004/snipers.html)

## 附記

约瑟夫與知名演員[阿諾·施瓦辛格是為同鄉](../Page/阿諾·施瓦辛格.md "wikilink")。

[Category:德國第二次世界大戰軍事人物‎](../Category/德國第二次世界大戰軍事人物‎.md "wikilink")
[Category:二战狙击手](../Category/二战狙击手.md "wikilink")
[Category:施泰爾馬克州人](../Category/施泰爾馬克州人.md "wikilink")